去挪威真係一蚊挪威紙都唔洗唱

連Locker 都可以用信用卡比錢
全用電子貨幣超爽

可能因為香港無人地財富咁平均
香港有好多窮人開既舖頭
例如報紙檔、cheap茶餐廳、流動小販
無錢無位裝用電子貨幣既機
所以電子貨幣流通唔倒

相反因為北歐國家啲舖頭開得既都係有返咁上下規模
所以先可以裝電子貨幣既機

窮人開既舖頭

領匯未來十年將會幫你將窮人鋪頭收哂皮，你放心

你都識講挪威啦
香港用只會比支那借頭借路電話實名制
、偷錢

北歐去街市買都用得信用卡

所以只用信用卡咪得
做乜要用微信

窮人舖頭係一切電子貨幣既障礙
我無話支持清晒佢
只係想講點解香港咁難實行

一向都用開信用卡
做咩係咁推銷支付寶
今日一版幾個post都講支付寶

我覺得主要係政府推唔推廣既問題
當然呢樣野要由大商戶做起 當電子貨幣成為主流 大家習慣左呢種模式 自然每間鋪頭都會裝電子支付系統
而事實上我都唔覺得呢套系統會有幾貴 但好處真係多到講唔晒 方便唔洗每日數錢 又唔洗驚找錯錢
個人黎講一禁個制就見到每日每個月洗左幾多錢 用左黎做咩etc 絕對係百利而無一害 唯一諗到就係有機會比人hack

蠶食鋪頭仔利潤，勤勞人成果
重話百利無一害，呢度香港呀
香港d 大財團大商家唔賺到盡？

你岩岩落黎香港呀？

利申 人在丹麥
人地連食飯夾錢都係用app 我呢啲冇當地bank acc既就成個傻仔咁比cash
唔係話用就等於發達,而係有一樣科技既出現為大家帶來方便,點解唔嘗試推廣佢? 點解成班扯晒去"唔用唔代表唔發達", "香港點都發達過大陸"呢啲九唔搭八既觀點?
有咁多發達國家全面普及左呢樣野,叫香港人試下用係咪真係咁難

以我所知丹麥係唔收任何surcharge
就好似銀行過數咁

所以一日開舖既係窮人
一日都唔會推廣倒電子貨幣

可能要租機
不過未必貴

仲有如果你咁講
應該發起一個campaign 所有香港人都唔應該喺非大財團所開既鋪頭用信用卡比錢

而家啲窮人舖頭(報紙檔、街坊茶餐廳、街市)
都係啲阿叔阿婆開
唔會試新野
但偏偏就最多人幫襯

佢地政府要監控人民先用
香港係先進至唔用

月租幾十萬都叫窮人 打工果啲叫咩

我認同 我係估唔到後生一輩既香港人接受能力都咁低
依家唔係話推廣alipay wechat wallet 而係呢件事本質係好 點解要咁反對

百利又有啲害咁囉
睇下點取捨
香港環境貧富懸殊太勁
小市民連開間舖賺到既錢都比人榨乾
邊會有閒錢租電子貨幣服務

抽埋d垃圾水

駁唔到

細舖自己一個人睇晒既好多都係三四萬蚊租
自己落袋賺兩萬幾一個月
搵得唔多

人地街市 city super 咁嘅樣呢

佢地都係 visa paywave 咋，香港人用恒生卡果 d 咪一樣咁用

所以亞洲地區十世都唔會有

好撚爽咁

去完挪威玩左咁多日
到走都未見過挪威紙係咩樣

用歐羅會唔會俾人屌？

Oslo有咩好玩 玩到幾多日？
有無去Bergen

唔駛起連登再講架電子貨幣啦
其實3點
1 多d選擇，除左老八信用卡現金，市民值得多一兩種支付平台去揀
2 自由市場，唔好唔受歡迎好自然會被淘汰
3 屌你老母出左你驚咪唔好撚用，好似用槍逼你咁

但你同佢地講「多d選擇」「市場淘汰」
佢地就會同返你講監察

佢地好似覺得一推佢地一定要用咁
好似政府用槍迫全香港人都要用咁

好似applepay andriodpay 咁，你個日無帶銀包想去7仔買煙又得
你唔鍾意credit card俾錢咪唔好用囉

我唔信香港既it狗(人才)無能力開發一套又安全又可靠既支付平台
只係無人科水去做
唔係一定要用大陸做例子囉

純信用卡
無比過歐羅唔知

去行山多
kjeragbolten 同惡魔之舌
Oslo 就都係市中心個公園、博物館
都係去感受啲嘢有幾貴同有幾少人

啱
不過香港蠢人太多
一啲柒既系統都實有好多人用

蠢人用咪由得蠢人被盜個人資料被監控
你覺得柒咪唔好用
你覺得佢會監察你用你資料搵錢咪唔好用
好簡單

其實北歐每個國家都先進過香港同好多地方

Bergen 必去，反而 oslo 去唔去都得

可以，但個 rate 貴 d

無錯, bergen 淨係行上山去觀境台睇日落+夜境已經正到喊

反而 oslo 得 d 博物館, city hall 睇, 怕悶既可以唔去

應該要出debit card

香港落後左好多

之前去係香港唱定600 歐帶去用, 返返香港仲有550 歐到淨 除左搭巴士要比現金之外(前提唔買 pass), 一張 visa 已經通行

香港要實行都要班細鋪肯啦
稅務問題

已經收得8899啦，比窮人幫靚的舖頭所餘無幾啦！

正解，大把人避稅呃津

照你咁講問題好易解決，殺曬d窮人咪得囉

其實隔離的土匪黨，近日不斷想在香港推行它們的可無限印發的電子貨幣，到底所謂何事！
想港幣消失，及濫發多陪虛擬貨幣，然後把香港人的資產收歸土匪黨其下？！

講到無窮人得連鎖就會有無線比錢
大家樂大快活吉野家同d大型連鎖酒樓都無啦
隨口都數到d去得最多既飲食鋪頭都無

因為香港用現金可以整到條數剛剛好，唔洗交稅

咁又點 ？

我都覺
香港勁唔方便 下下要俾cash
除咗支那嘢其實我好贊成用電子貨幣係香港普及

香港d鋪頭就算你額外俾多5%佢做bonus都唔會轉電子貨幣....

其實同的士一樣，一個字 “稅”

電子貨幣比錢購物方便！
即係洗錢方便！
香港人只會更加難儲蓄！

香港人有現金，信用卡，八達通已經足夠！

入場睇挪超買飛用銀紙買會唔會比人屌

所以任何令到交易流程更加方便快捷都唔應該推行

又黎五毛post

你睇下香港好多經電子交易都要收手續費就知on9 啦

Debit card on Apple Pay
Job done

樓主記得唔好食大家樂大快活吉野家茶記
你幫襯佢地就代表支持香港繼續落後
的士都唔好搭
全香港窮人都做唔到生意就最好

窮人已經可以開鋪頭，冇得開果d開乜撚

無咁嘅必要性/急切性

小額交易有已經普及咗嘅八達通
大面額有信用卡/eps

當然學人地寫app同普及電子貨幣可以更方便，但個性價比係咪咁高？ 邊個去測試穩定性? 投資幾多落去推廣？

支付寶/微信錢包果啲係已經有大批用戶，加上個優勢係需要嘅成本近乎零先推動得咁快。

八達通+信用卡

可以去晒大家樂大快活吉野家同d大型連鎖酒樓
的士以前有啲都有得用八達通
不過的士佬都係窮人開舖既典範
租人架車 點會比charge租信用卡機

可唔可以講多少少係咪真係唔使帶/帶少量cash就okay.
遲d會去兩個禮拜，但會去埋北邊城市，唔知使唔使帶好多cash

驚既唱定少少
多就真係唔洗

小額交易有已經普及咗嘅八達通
大面額有信用卡/eps
仲有一堆兩樣都無

所以而家都係要八達通 信用卡 現金帶晒出街
同日本一樣
日本無現金yen都係生存唔倒

電子貨幣唔係信用卡，兩個概念嚟

啱
我錯

攞人地均富社會同香港呢 個貧富懸殊嘅社會比較
淨係交租都唔知去左幾多十%，仲要裝到成counter 都機比人過河濕腳，呢度抽d 嗰度抽d

外國d 租係平到你唔撚信，嗰d 咩自助check out又係，人地放廿個self check out counter 都得，香港你放得一兩個，你慢慢係後面排，d華人賤種血統又唔老實，買新鮮貴野特登scan 個平code扼錢

潮流就係你抵抗唔倒，你抵抗到就不成潮流

其實成日屌香港人唔先進有咩意思

屌香港唔普及 唔覺好用咪普及唔到
係香港有張visa同八達通你都可以出街唔帶錢都做到好多野 講到人地幾先進咁 你話街市都可以信用卡但香港超市都可以 街市同超市性質上冇分別 其實街市都可以淘汰佢

等同機械人可以取代人類一樣 越先進會令人越冇左種身為人既感覺 科技係輔助 貨幣都只係用黎交易用 佢間鋪鍾意收cash你理撚得佢

仆街啦，無pin code用唔撚到on99

好似可以用簽名

樓豬小心俾人話五毛曲線推支那寶呀 港豬玻璃心唔踩得嫁

明明係講緊香港呢方面落後又講到好似要推支那寶咁，話香港無假錢八達通夠方面唔需要wo 唔通挪威澳洲瑞典又係因為多假錢要cashless?

挪威搞同支那搞，唔駛諗揀邊個喇掛

搞咩呢排咁多支那寶打手？上面又等錢洗想送香港大禮？

你唔講我於為香港剩係得現金交易乜都冇
喜好問題都比人講到香港係第三世界國家咁
鍾意現金交易就係落後係咩邏輯

落後既意思係冇選擇只可以用現金交易
香港係有選擇情況下選擇用返現金

本身係香港已經用開Apple pay/ visa paywave, 係咪都得？

潮流興韓風興食部隊鍋
我都覺連登仔係盲反

咁只係選擇唔同 有咩問題

香港同日本一樣
又要用IC卡又要信用卡又要yen
樣樣都爭啲
所以樣樣都要帶

死都唔用支耶寶 吹咩

無講過要用支那寶
只係想講香港因為10-20%（鳩估）既舖頭
永遠只係用現金，唔會用電子俾錢既方法
理得你幾多選擇幾安全
所以香港一定要帶現金出街

碌卡又關支那寶咩事
人地locker 屎坑都可以visa master card

日本信用卡根本就係搭唔到車既ic卡

dammit, it's a cultural thing

香港好多師奶阿伯唔識用
你淨係見啲長輩圖一街都係
同埋成日見佢地用 ram cleaner （ 仲要係 CM/ 360...）
就知一定出事

拎北歐比較有撚意思咩 周圍全部都係先進國家有文化嘅高質人口
香港依家搞普及電子貨幣系統就肯定將來要預左同支那寶拉上關係甚至接軌埋都未定
兩個地方完全唔同情況突登拉埋黎講有咩居心就自己估下啦

買戲飛買演唱會飛
屌佢老母樣樣都要surcharge